<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document xmlns="http://maven.apache.org/XDOC/2.0"
          xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
          xsi:schemaLocation="http://maven.apache.org/XDOC/2.0 http://maven.apache.org/xsd/xdoc-2.0.xsd">
    <properties>
        <title>Что такое Maven</title>
        <author>Ржевский Дмитрий</author>
    </properties>

    <head>
        <meta name="keyword" content="java, maven, ant, about, ява, мавен"/>
        <title>Что такое Maven3</title>
    </head>


    <body>
        <section name="Системы сбоки проектов">
            <p>
                Мавен это инструмент для сборки Java проекта: компиляции, создания jar, создания дистрибутива программы,
                генерации документации. Простые проекты можно собрать в командной строке.
                Если собирать большие проекты с коммандной строки то комманда для сбоки будет очень длинной, поэтому её
                иногда записывают в bat/sh скрипт.
                Но такие скрипты зависят от платформы. Для того чтобы избавиться от зависимости от платформы и упростить
                написание скрипта используют инструменты для сборки проекта.
            </p>
            <p>
                Для платформы Java существуют два основных инструмента для сборки:
                <a href="http://ant.apache.org/">Ant</a>
                и<a
                    href="http://maven.apache.org/">Maven</a>.
            </p>
        </section>
        <section name="Основные преимущества Maven">
            <p>
                <ul>
                    <li><b>Независимость от OS.</b> Сбока проекта происходит в любой операционной системе. Файл проекта один и тотже.</li>
                    <li><b>Управление зависимостями.</b> Редко какие проекты пишутся без использования сторонних библиотек(зависимостей). Эти сторонние
                        библиотеки зачастую  тоже в свою очередь используют библиотеки разных версий.
                        Мавен позволяет  управлять такими сложными зависимостями. Что позволяет разрешать конфликты версий и в случае небходимости легко переходить на новые версии библиотек. </li>
                    <li><b>Хорошая интеграция с средами разработки. </b>Основные среды разработки на java  легко открывают проекты которые собираются c помощью maven.
                        При этом зачастую проект настраивать не нужно - он сразу готов к дальнейшей разработке.
                        Настроечный файл среды разработки и с для сборки  один и тот же - меньше дублирования данных и соответственно ошибок.</li>
                    <li><b>Декларативное описание проекта.</b></li> 
                </ul>
            </p>

        </section>
    </body>
</document>
