<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document xmlns="http://maven.apache.org/XDOC/2.0"
          xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
          xsi:schemaLocation="http://maven.apache.org/XDOC/2.0 http://maven.apache.org/xsd/xdoc-2.0.xsd">
    <properties>
        <title>Maven vs Ant</title>
        <author>Ржевский Дмитрий</author>
    </properties>

    <head>
        <meta name="keyword" content="java, maven, ant, about, ява, мавен, ьфмут, ant, maven vs ant, сравнение"/>
        <title>Maven vs Ant</title>
    </head>
    <body>
        <section name="">
            <p>
            Репозитории - это место где хранятся артефакты: jar файлы, pom -файлы, javadoc, исходники.
            Существуют:
            <ul>
                <li>Локальный репозиторий по умолчанию он распопожен в &lt;home директория>/.m2/repository - персональный для каждого пользователя.</li>
                <li>центральный репозиторий который расположен в http://repo1.maven.org/maven2/ и доступен на чтение для всех пользоватей в интернете.</li>
                <li>Внутренний "Корпоративный" репозиторий- дополнительный репозиторий, один на несколько пользователей.</li>
            </ul>
            </p>
            </section>
        <section name="Локальный репозиторий">
        <p>

            Локальный репозиторий по умолчанию он распопожен в &lt;home директория>/.m2/repository. Здесь лежат артефакты которые были скачаны из центрального репозитория либо добавлены другим способом.
            Например если вы наберёте команду <source>mvn install</source> в текущем проекте, то соберётся jar (или war, pom в зависимости от содержимого тэга packaging) который установится в локальный репозиторий. Найти его можно в &lt;home директория>/.m2/repository/&lt;groupIdPath>/&lt;artifactId>/&lt;version>/&lt;artifactId>-&lt;version>.jar
            где groupIdPath получается заменой всех строчек на слеши.
            Например для проекта
            <source>
                <![CDATA[<groupId>ru.apache-maven</groupId>
                <artifactId>site</artifactId>
                <version>1.0-SNAPSHOT</version>]]>
            </source>
            jar файл будет лежать по пути:
            &lt;home директория>/.m2/repository/ru/apache-maven/site/1.0-SNAPSHOT/site-1.0-SNAPSHOT.jar
            </p>
            </section>
        <section name="Центральный репозиторий">
            <p>
                Чтобы самому каждый раз не создавать репозиторий, сообщесво для Вас поддерживает центральный репозиторий.
                Если для сборки вашего проекта не хватает зависимостей, то они по умолчанию они автоматически скачиваются с http://repo1.maven.org/maven2.
                В этом репозитории лежат практически все опенсорсные фреймворки и библиотеки.
                </p>
            <p>
                Самому в центральный репозиторий <a href="http://maven.apache.org/guides/mini/guide-central-repository-upload.html">положить</a> нельзя.
                Т.к. этот репозиторий используют все то перед тем как туда попадают артифакты они проверяются,
                тем более что если артифакт однажды попал в репозиторий, то по правилам изменить его нельзя.
            </p>
            <p>
                Для поиска нужной библиотеки очень удобно пользоваться сайтами  <a href="http://mavenrepository.com/"> http://mavenrepository.com/</a> и <a href="http://findjar.com/">http://findjar.com/ </a> 
            </p>
        </section>
        <section name="Корпоративный репозиторий">
            <p>
               Если вы хотите создать свой репозиторий, содержимое которого вы можете полностью контролировать(как локальный), и сделать так,
                чтобы он был доступен для нескольких человек, вам будет полезен корпоративный репозиторий.
                Доступ к артифактам  можно ограничивать настройками безопасности сервера так, что код ваших проектов не будет доступен из вне.
            </p>
            <p>
                Чтобы добавить репозиторий в список откуда будет скачиваться зависимости, нужно добавит секцию repositories в pom.xml,
                например:
                <source><![CDATA[
                    <project>
                      ...
                      <repositories>
                        <repository>
                          <id>my-company-repo</id>
                          <url>http://my-company-site.ru/repo</url>
                        </repository>
                      </repositories>
                      ...
                    </project>]]>

                </source>
            </p>
            <p>
                Существуют несколько реализаций серверов - репозиториев maven. Наиболее известные это
                <a href="http://www.jfrog.org/products.php">artifactory</a>,
                <a href="http://continuum.apache.org/">continuum</a>,
                <a href="http://nexus.sonatype.org/">nexus</a>.
            </p>
        </section>
    </body>
    </document>