<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document xmlns="http://maven.apache.org/XDOC/2.0"
          xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
          xsi:schemaLocation="http://maven.apache.org/XDOC/2.0 http://maven.apache.org/xsd/xdoc-2.0.xsd">
    <properties>
        <title>Плагины: компилятор</title>
        <author>Ржевский Дмитрий</author>
    </properties>

    <head>
        <meta name="keyword" content="java, maven, ant, compiler, maven-compiler-plugin, компилятор, ява, мавен, ьфмут"/>
        <title>Что такое Maven</title>
    </head>


    <body>
        <section name="Компилятор">
            <p>Компилятор - основной плагин который используется практически во всех проектах.
            Он доступен по умолчанию, но практически в каждом проекте его приходится
                переобъявлять т.к.  настройки по умолчанию не очень подходящие. <br/>
            Пример использования:
            <source><![CDATA[
                        <plugin>
                            <groupId>org.apache.maven.plugins</groupId>
                            <artifactId>maven-compiler-plugin</artifactId>
                            <version>2.0.2</version>
                            <configuration>
                                <source>1.6</source>
                                <target>1.6</target>
                                <encoding>UTF-8</encoding>
                            </configuration>
                        </plugin>]]></source>
            В этом примере в кофигурации используется версия java 1.6 (source - версия языка на котором написана программа; target - версия java машины которая будет этот код запускать)
                и указано что кодировка исходного кода программы UTF-8.
            По умолчанию версии java - 1.3 а кодировка - та которая у операционной системы по умолчанию.
           </p>
            <p>
            Вообще у плагина есть две цели
            compiler:compile и compiler:testCompile

            <ul>
                <li>compiler:compile - компилирует основную ветку исходников и по умолчанию связана с фазой comile</li>
                <li>compiler:testCompile - компилирует тесты и по умолчанию связана с фазой test-compile.</li>
            </ul>

            Кроме приведёных настроек для компилятора можно задать следующие параметры:
            <ul>
                    <li>verbose</li> true или false
                    <li>fork</li> запусть компиляцию в отдельной jvm
                    <li>executable</li> путь к javac
                    <li>compilerVersion</li>
                    <li>meminitial</li>
                    <li>maxmem</li>
                    <li>debug</li>
                    <li>compilerArgument</li>задать аргуметы в одной коммандной строке-verbose -bootclasspath ${java.home}\lib\rt.jar
                    <li>compilerArguments</li>  задать аргуметы в коммандной строки пораздельно в тегах verbose, bootclasspath и др.
                    <li>compilerId</li> позволяет задать язык программирования исходного кода,  например csharp

            </ul>
            </p>
        </section>
    </body>
</document>


